<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- Main configuration file for Tips for category folder location -->
<Article version="1.0">
	<Title>汽车养护项目全介绍</Title>
	<!-- Date is formatted as YYYY/MM/DD -->
	<Date>2013/03/05</Date>
	<!-- Unused tag for now -->
	<Author>SmartDiag</Author>
	<!-- Body content of the article, specific characters not allowed in XML must be escaped -->
	<BodyContent>给爱车定期保养，是每个有车一族们都要做的事情。车辆养护项目繁杂，要考虑的内容也很多。下面就为您逐一介绍：

一、收车后应检查保养主要项目

　　检查和补充燃油、润滑油料。清洁车辆内、外部及发动机、底盘。

　　在严冬季节，如冷却系中未加防冻液时，应把散热器盖及放水开关、发动机的放水开关都打开，把冷却水放尽，并做短时间的发动，将水排净，以免残留冻裂气缸、散热器、气制动的车辆应放尽储气筒中的污水。熄火后关好电门及拉紧手制动，察看电流表有无漏电现象(指针指向“-”一边)。

　　检查喇叭、照明灯、刮水器。检查钢板弹簧有无断裂，弹簧吊耳、骑马螺栓是否松脱。检查半轴及轮胎螺母，察看钢圈有无损裂。检查轮胎有无伤裂和亏气。


二、车辆一级保养项目

　　一级保养作业完成后，应达到车容整洁，连接牢固，三滤通畅，不漏油、不漏水、不漏气、不漏电。

　　车辆一级保养的清洁作业项目有：清洁车身并擦拭发动机、底盘部分。清洗、保养空气滤清器。清洗汽油滤清器。放出机油滤清器中的沉积物，转动 滤清器手柄3-4圈，清洗机油滤清器，根据污染程度更换滤芯。放出储气筒的油水积物。

三、车辆一级保养润滑作业项目

　　检查发动机、变速器、后桥、转向器的油平面，按规定加添润滑油。车辆各部分油嘴配备齐全、有效，按规定加注(水泵、转动轴及万向节、转向节、转向拉杆等处)润滑脂。

四、车辆一级保养检查紧固作业项目

　　检查转向器、横拉杆、直拉杆，各转向臂连接紧固情况。检查调整空气压缩机、发动机和风扇皮带松紧度及固定情况。检查制动阀、制动管道有无漏气，检查液压制动主缸的制动液面高度，按规定添加制动液。检查调整离合器踏板，制动踏板的自由行程，检查制动踏板固定轴以及开口销是否完好、可靠。检查、紧固全车各部位连接及螺栓。检查轮胎气压，并检查轮胎有无损伤。检查蓄电池外壳，疏通小盖通气孔，补足电解液。检查灯光、线路、刮水器开关是否齐全完好。喇叭音量音调是否正常，各种仪表的工作是否良好。

	定期保养的项目种类很多，而各车厂所保养的项目亦大致相同。
	
　　在定期保养的项目中有很多项目在正常行车状态下是不易损坏的，故只需予以检查即可，如：轮胎的侧滑情形、刹车作用及踏板游隙、手刹车作用、离合器游隙及离合器油量、方向盘游隙、空调系统、仪表功能、安全带及警告系统、电动车窗、天窗、后视镜、灯光、雨刷、喇叭、天线、中央控制锁、电瓶液、冷气压缩机皮带、分电盘盖及分火头、高压线、点火正时、怠速及废气、动力转向系统、汽油管、传动轴防尘套、排气管消音器、悬吊固定螺帽（底盘检查）、轮胎及轮盘、车轮轴承、前刹车来令片泵油管、减速二次空气吸入系统、积极式曲轴箱通风系统、蒸发废气控制系统、进气温度控制系统、触煤转化器及含氧感知器等，以上这些设备在检查后如有损坏（不正常），保养厂才会予以更换或调整。

	新车在行驶1000公里时，便需更换引擎机油、机油滤清器及变速箱油，因为新车的所有零件为全新组合，故彼此在接触时皆无法完全顺畅密合，例如：活塞和活塞环之间、变速箱中各齿轮之间的磨擦等皆会产生磨擦后的细小残渣，而这些残渣则会流入润滑该机件的机油及变速箱油中。
	
　　火花塞的更换大约2万公里一次，有些车厂则是3万公里更换一次。

　　有些项目的里程数（或时间），达到时只需加以润滑即可，如：门扣、节气门及电桩头；而后刹车来令片泵油管则是在1.5万公里实施清洁，之后每1万公里再予以清洁一次；另外气门间隙为每2万公里调整一次。而有些油品和零件是里程数（或时间）一到便需更换的，如：引擎机油在第1千公里时便需更换一次，而后每5千公里再予以更换；机油滤清器一样在1千公里时便更换一次，而后每1万公里再更换一次；变速箱油在1千公里更换一次后，每2万公里再予以更换一次；水箱冷却液在每次定期保养时皆须检查，但每2万公里时便需予以更换；空气滤清器每2万公里更换一次（每5000公里保养厂会帮您做清洁）；汽油滤清器每2万公里更换一次；火花塞每１万公里保养厂会予以检查一次，3万公里更换一次；刹车油每4万公里更换一次；发电机皮带及动力转向泵皮带每５万公里更换一次；正时皮带每7万公里更换一次。

　　每次定期保养时，保养厂都会检查您爱车的水箱冷却液是否足够或有无泄漏情形。水箱冷却液可用蒸馏水或是普通清水即可。
	</BodyContent>
</Article>
	
