<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- Main configuration file for Tips for category folder location -->
<Article version="1.0">
	<Title>车身贴膜汽车贴膜20个小技巧</Title>
	<!-- Date is formatted as YYYY/MM/DD -->
	<Date>2013/03/05</Date>
	<!-- Unused tag for now -->
	<Author>SmartDiag</Author>
	<!-- Body content of the article, specific characters not allowed in XML must be escaped -->
	<BodyContent>
	汽车贴膜看起来简单，但是要把膜贴好，还是很多技巧的。这里总结了汽车贴膜程序的20个技巧，希望给大家一点帮助。 
	
	1、汽车贴膜技巧：水。有70%以上的施工人员直接使用自来水，未经过滤或沉淀这是不正确的，因为自来水管路里有许多杂质、或沙粒，有时更换水管管路时均会影响水质，因此，贴纸时所用的水一定要经过过滤或沉淀。
    
	2、汽车贴膜技巧：灰尘。许多贴隔热纸场所没有密闭室，有些人在路过或骑楼贴纸，大小汽车呼啸而过激起许多灰尘，有时风速较大时也有灰尘，因此，若没有密闭室内可贴须关闭所有车门张贴。
    
	3、汽车贴膜技巧：工作衣服。拆开隔热纸透明部分时会产生大量静电，如果贴纸您所穿的衣服是毛料，或是有棉絮的衣服就不适合贴纸时穿着，因为，衣服上的棉絮或羊毛会被静电吸到纸上面。
    
	4、汽车贴膜技术不好原因：纸表面不清楚。我们裁剪好的纸经常放置于汽车脚垫上、椅套上、或放于车顶、引擎盖上，造成内外不干净，亦因静电关系拆开纸时附着在外表的灰尘亦会吸到纸表上面，因此，在未拆开透明纸时，必须洗净或表面喷一些水，可防止灰尘及沙粒。
    
	5、汽车贴膜技术不好原因：椅套或物体。同样是静电原因，有些椅套是免毛、狐狸毛或棉絮太多，拆开纸时亦应注意，而且，拆开纸时勿太靠近物体，以免物体上灰尘被静电所吸。
    
	6、汽车贴膜技术不好原因：拆开纸时有人开开门。玻璃洗好之后或拆开纸时不可让车外人员开开车门，有时用力开门会造成空气快速流通带入大量灰尘或沙粒。
    
	7、汽车贴膜技术不好原因：冷气风速过大。夏天是隔热纸旺季，大太阳下或车内气温非常高，在车内开冷气贴纸在所难免，但在拆开纸时冷气风速减调到最低待拆完纸，贴上玻璃之后在开大风速，以免车内物品之灰尘到处快速飞动。
    
	8、汽车贴膜技术不好原因：喷水器底部不干净。使用喷水器时多数放在地上、脚垫上或椅套上，底部往往不干净，当您在拆开纸时，若喷水器在纸上方晃动，底部沙粒、小石头会掉在纸上，当我们使用喷水器时，先拭净底部。
   
    9、汽车贴膜技巧：手捏部分。拆开透明纸后必须以两个指头去捏住隔热纸，手捏的部分会有指纹和沙粒，技巧在于能控制纸为原则容量捏少一点。
   
    10、汽车贴膜失败原因：刮水方式不正确。刮水清洗玻璃时有固定方式，若随便刮水，或刮水断断续续或不知收尾都会带来沙粒。
	
	11、冲水。旁边或底部刮水器无法完全到达必须冲水，若用卫生纸清理时注意使用脱脂卫生纸才不会有灰尘。旧车或三角窗更应注意冲水，但顶部不可冲水，以免脏物随水下滑。
    
	12、汽车贴膜注意车内物体。拆完纸，喷过水欲往玻璃贴纸过程中有时会沾到像表板、方向盘、后视镜、椅套、玻璃框或顶蓬、音响等，都会沾到脏物。
    
	13、勿大量移动位置。拆完纸，喷好水欲贴上玻璃时，容量准确，若贴上去之后发现位置差很多，再移动会沾到玻璃四周物体，或橡皮及泥槽内沙粒。
    
	14、赶水方向。刚贴上去后下一个动作是赶水，水可以由上往下赶，由右往左或由左往右，但不可将大量水由下往上赶，以免水往下流带动沙粒下来。
    
	15、勿再掀开。纸以贴上玻璃容量不再掀起，掀起次数越多，沙粒尘粒越多。
    
	16、玻璃清洗不干净。有些旧车拆旧换新，附着的灰应刮干净，任何标签、脏物应及时清理，否则技术再好都于是无补。
    
	17、汽车贴膜水没推干。贴纸的最后一个动作是推水，一般业者80%以上无法将大部分水推出来，若遇冬天蒸发慢时往往一个半月还不干，我们将拆下之透明纸洗净之后再合上玻璃，以铜板将水挤干，此种方式不但不会刮伤、刮破纸并且可以将纸上的沙粒由大到小，由小到无，把沙子挤到隔热纸的胶里面，第二天便可摇动车门。
    
	18、空气带水抽入沙粒。旧车子四周泥槽内橡皮内暗藏很多看不到的沙粒灰尘，纸合上去之后有些玻璃弧度大，会有空气带水之尖三角状，此时若不快速将水赶出，沙子会不断抽进纸里。
    
	19、室内镜无法拆下时。此情形若是旧车很少人会贴到完美无缺，尤其是沾著到松散时，沙子会更多，此时先用报纸或桌布盖好音响，将沾贴处四周刮干净，以水冲干净可防止多数沙粒，刮水方式亦应正确。
    
	20、车窗。清洗车窗时应先将车窗摇下来，才可清洗到顶端，刮完水，玻璃往上摇洒之后，上端不可再刮水。
	</BodyContent>
</Article>
	
