<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- Main configuration file for Tips for category folder location -->
<Article version="1.0">
	<Title>汽车冬季保养</Title>
	<!-- Date is formatted as YYYY/MM/DD -->
	<Date>2013/03/05</Date>
	<!-- Unused tag for now -->
	<Author>SmartDiag</Author>
	<!-- Body content of the article, specific characters not allowed in XML must be escaped -->
	<BodyContent>严冷的冬季对车辆来说是易出故障的时期，所以冬季的汽车保养显得尤为重要。对于爱车来说，如何顺利度过冬天也是颇有学问的，下面就介绍一下冬季汽车的养护攻略。
	
	保养方面：
	1、机油
	冬季对汽车的润滑要求较高，如果使用的是夏季机油必须更换，对使用时间较长，颜色发黑，附着力变差的机油都应换掉，以保证发动机启动的顺畅。
	2、防冻液
	防冻液的量一定要合适，不同地区和不同车型应注意防冻液的冰点度及型号，使用二年以上的防冻液应予更换，混合防冻液一年必须更换。注意不同品牌不同型号的产品不要混用。
	3、电瓶
	电瓶内电解液不能亏缺，保持将极板淹没10毫米为好，并检查电解液比重，保持充电量，如果电瓶充电不足，极易在严寒中裂损。
	4、制动
	注意制动液是否够量，品质是否变差，需要时应及时添注或更换。注意制动有无变弱、跑偏、高速好制动踏板的蹬踏力度及制动时车轮抱死点的位置。必要时清理整个制动系统的管路部分。
	5、四轮定位
	冬季路面易出现冰雪，同时橡胶、金属、塑料等材料在低温下变硬，操控系统也相应变沉，行驶路感减弱，四轮定位不正确极易影响安全。
	6、轮胎
	冬季橡胶变硬而相对脆，不但磨擦系统会降低，也较其它季节易于漏气、扎胎。冬季经常清理胎纹内夹杂物，尽量避免使用补过一次以上的轮胎，更换掉磨损较大和不同品牌不同花纹的轮胎也是不可忽视的。
	7、暖风
	检查暖风管线及风扇，特别是要注意风挡玻璃下的除霜出风口出风是否正常，热量是否够，风挡除霜出风口有问题在冬季驾车会带来许多麻烦和不安全因素。
	8、玻璃清洗液
	玻璃清洗在冬季的使用量明显会少于其它季节，但却也不能忽视，一些人在其它用量多的季节里清水和清涤水代替，但冬季里那些代用品常会结冰，所以冬季里不可使用，一定要放光换上不怕冻的玻璃清洗液，也可以在清水中加入酒精或白酒来降低冰点。
	9、空调
	冬季空调是不使用的，但入冬一定要检查一下空调系统是否清洁，有没有堵塞积水现象，同时每周必须开启5分钟左右，让机件得以润滑，防止软管硬化。
	10、打蜡
	入冬后天寒地冻、刷洗车辆的次数也会减少，所以冬初打蜡是保养车漆的上策。另外打过蜡的车身不易沾水，冬季里不易出现结露成冰的现象。
	
	驾驶方面：
	1、预热
	冬季气温低，润滑油粘滞度增加不易流动，启动发动机后应让发动机保持1100转/分左右，让车预热后再起步，此间不可猛踏油门也不要让发动机转速过高。预热不必等发动机温度上升到最佳温度再起步，只要温度表的指针开始上升就可以了。
	2、起步
	冬季起步一定要十分柔和缓慢，这样一方面是为了让发动机在未达到正常运转温度时负载尽量小，另一方面也让轮胎在没热起来还处于较硬的状态下有一个渐热的过程，对发动机、轮胎及安全都有好处。
	3、换档
	冬季驾车换挡要勤，要象驾驶磨合期的车一样驾驶，一定要注意挡位的选择和油离配合，挡位过低过高都易使车失控，这一点在冰雪路面上行驶尤为重要。
	4、行驶
	冬季行车，特别刚上路时，一定要尽量让车匀速行驶，切忌猛加油狠减速，在有冰雪的路面上更是如此。轻柔加油，及早缓慢减速是冬季行车的原则
	5、选线
	在有冰雪的路面上行车选线直接关系到安全和行车的顺畅。尽可能保持直线行走，不要频繁换道，有车辙处最好沿车辙走，没有辙处要注意周围参照物，辩明道路的走向，提防覆雪掩盖处的坑洼，有可能话尽量在路中间行车
	6、会车
	在一般情况下冬季上路会车如同其它季节一样，但在有冰雪时，会车应及早减速，特别是在道路不很宽的情况下，会车要尽量在直道和稍宽一点的路段。
	7、超车
	冬季枝黄叶落，视野略好于其它季节，但由于空旷无遮拦，风也较大，所以前车不易听到后车的喇叭声，因此超车时应运用喇叭和前大灯驾提示，待前车做出让道动作时再超。在有冰雪的天气，超车很危险，实在必须超车时，要选择宽直的，对面有极足够的安全距离的路段进行，而且超过前车千万不要马上向回变线，而要尽量给被超车留出安全距离。
	8、转弯
	冬季驾车过弯要特别注意避开弯道内的积雪结冰、冰雪路无法避开时，一定要提早减挡减速、缓慢通过。车速降下来后，应采取转大弯、走缓弯的办法，不可急转方向，更不可在弯中制动或挂空挡。
	9、制动
	冬季行车制动突出一个“早”字和一个“柔”字，即便是在无冰雪的路面上行驶，冬季制动的效果也与其它季节不尽相同，往往略有些“硬”，所以冬季驾车制动应早一些轻踩，与减挡制动结合起来更好。在冰雪路上则尽量不踩制动，而运用减挡让发动机制动。必要时还可运用手制动，但应按住手制动的放松钮，不要让手制动卡死。绝对不要忘记的是上路前和停车休息再上路时，一定要试着踩几脚制动，以免结冰导致制动失效。
	10、停车
	冬季停车要注意选择地点，尽量避开坑洼潮湿处，以免积水成冰冻住车轮。另外，有冰雪时要选择平地停车，不宜在坡地停车，以免起步困难。避开有枯草落叶处，装有三元催化装置的车更要注意，以防高温的三元催化器外壳将枯草引燃。其它方面：
	
	</BodyContent>
</Article>
	
